\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Kaspar}
\index[in]{Sie sagten, er käme von Nürnberg her}




\beginsong{Kaspar}[]
\begin{small}
\beginverse 
%das E$^7$ ist in den erstne beiden Zeilen aller Strophen auf der Pause nach der jeweiligen Zeile
1. Sie s\chord{a}agten, er käme von N\chord{D}ürnberg her und er spr\chord{a}äche kein Wort.\chord{E^7} \\
Auf dem M\chord{a}arktplatz standen sie \chord{D}um ihn her und beg\chord{a}afften ihn dort.\chord{E^7} \\
Die e\chord{C}inen raunten: ''Er ist ein Tier!'', die \chord{a}anderen fragten: \\
''Was will der hier?'' und d\chord{D}ass er sich doch zum Teufel scher! \\
\chord{G}%E$^7$ wieder über einer Pause (in jeder Strophe)
''So j\chord{C}agt ihn doch fort,\chord{E^7}so j\chord{a}agt ihn doch fort!'' \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
2. Sein H\chord{a}aar in Strähnen und w\chord{D}irr, sein G\chord{a}ang war gebeugt.\chord{E^7} \\
''Kein Zw\chord{a}eifel, dieser \chord{D}Irre ward vom T\chord{a}eufel gezeugt.''\chord{E^7} \\
Der Pf\chord{C}arrer reichte ihm einen Krug voll M\chord{a}ilch- \\
er sog in einem Zug.''Der tr\chord{D}inkt nicht vom Gesch\chord{G}irre, \\
den hat die W\chord{C}ölfin gesäugt!\chord{E^7} Den hat die W\chord{a}ölfin gesäugt!'' \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
3. Mein V\chord{a}ater, der in \chord{D}unserem Ort Sch\chord{a}ulmeister war,\chord{E^7} \\
trat z\chord{a}u ihm hin trotz b\chord{D}öser Worte r\chord{a}ings aus der Schar.\chord{E^7} \\
Er spr\chord{C}ach zum ihm ganz ruhig und der St\chord{a}umme öffnete den \\
Mund und st\chord{D}ammelte die W\chord{G}orte: \\
''Heiße K\chord{C}aspar \chord{E^7}- Heiße K\chord{a}aspar.'' \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
4. Mein V\chord{a}ater brachte \chord{D}ihn ins Haus, ''Heiße K\chord{a}aspar!''\chord{E^7} \\
Meine M\chord{a}utter wusch seine Kl\chord{D}eider aus und schn\chord{a}itt ihm das Haar.\chord{E^7} \\
Spr\chord{C}echen lehrte mein Vater ihn, l\chord{a}esen und schreiben und es \\
schien, was man ihn l\chord{D}ehrte, sog er in sich \chord{G}auf -  \\
wie g\chord{C}ierig er war,\chord{E^7} wie g\chord{a}ierig er war! \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
%\newpage

\beginverse
5. Zur Sch\chord{a}ule gehörte d\chord{D}erzeit noch das \chord{a}Üttinger Feld.\chord{E^7} \\
K\chord{a}aspar und ich, wir pfl\chord{D}ügten zu zweit, bald war \chord{a}alles bestellt.\chord{E^7} \\
Wir h\chord{C}egten und pflegten jeden Keim, br\chord{a}achten im Herbst die \\
Ernte ein, von den L\chord{D}euten vermaled\chord{G}eit, \\
von deren H\chord{C}unden verbellt,\chord{E^7} von deren H\chord{a}unden verbellt. \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
6. Ein W\chord{a}intertag, der Schn\chord{D}ee lag frisch, es war J\chord{a}anuar.\chord{E^7} \\
Meine M\chord{a}utter rief uns ''K\chord{D}ommt zu Tisch, das \chord{a}Essen ist gar!''\chord{E^7} \\
Mein V\chord{C}ater sagte ''Appetit'', ich w\chord{a}artete auf Kaspars Schritt. \\
Mein V\chord{D}ater fragte m\chord{G}ürrisch: \\
''Wo bleibt K\chord{C}aspar?\chord{E^7} Wo bleibt K\chord{a}aspar?'' \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
7. Wir s\chord{a}uchten und wir f\chord{D}anden ihn auf dem Pf\chord{a}ad bei dem Feld.\chord{E^7} \\
Der N\chord{a}euschnee wehte \chord{D}über ihn, sein Ges\chord{a}icht war entstellt,\chord{E^7} \\
die \chord{C}Augen angstvoll aufgerissen, sein H\chord{a}emd war blutig und \\
zerrissen: Erst\chord{D}ochen hatten die \chord{G}ihn \\
dort am \chord{C}Üttinger Feld,\chord{E^7} dort am \chord{a}Üttinger Feld. \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
8. Der P\chord{a}olizeirat aus der St\chord{D}adt füllte \chord{a}ein Formular.\chord{E^7} \\
''G\chord{a}ott nehme ihn hin in s\chord{D}einer Gnad'' sagte d\chord{a}er Herr Vikar.\chord{E^7} \\
Das \chord{C}Üttinger Feld liegt lange schon brach, \\
nur m\chord{a}anchmal bellen mir noch die Hunde nach-  \\
dann str\chord{G}eu ich ein paar Blumen auf den Pf\chord{D}ad- für K\chord{C}aspar \chord{E^7}- für K\chord{a}aspar. \\
\endverse
\begin{tiny}
	\ \\
	Am 26.Mai 1828 tauchte in Nürnberg ein etwa 16-jähriger, verwarlost aussehender Junge auf, der kaum reden\\
	konnte. Man brachte ihn zur Polizeiwache, wo er den Namen ''Kaspar Hauser'' niederschrieb. Sein geistiger\\
	Zustand erregte da Interesse von Juristen, Theologen und Pädagogen, die zahlreiche Untersuchungen mit ihm\\
	durchführten und ihm richtiges Sprechen, Lesen und Schreiben beibrachten. Es stellte sich heraus, dass\\
	Kaspar Hauser lange Zeit in einem Verlies gefangen gehalten wurde. Das Geheimnis um seine Herkunft wurde\\
	dennoch niemals aufgeklärt. Auch die Umstände seines frühen Todes blieben merkwürdig.\\
	Er wurde am 17. Dezember 1933 im Hofgarten zu Ansbach ermordet.\\
\end{tiny}
\end{small}

\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Reinhard Mey\\
FA: 187 GB: 204 TS: 462 PI:\checkmark
\end{angaben}
